【文宣方向】中國文化戰

綜合大量新聞，網上討論，我發現藍絲其中一個對黃絲嘅誤解係黃絲唔尊重中國文化。例如職工盟吳敏兒喺立場新聞話助選時有個亞叔拎本兒童版論語話候選人唔知作者係邊個

而火燒藍絲單嘢個亞叔都係話你地唔係中國人。

事實呢個係好深嘅誤解，我地唔係反對傳統文化，唔係想做西人，只係反極權，反狂熱民族主義，反黑心食物。

建議幾點可以做:

消極面:
1，應對

如果有人話你班人欺師滅祖，可以答我地冇人話唔扒龍舟，唔過年，唔食點心，唔講中文。反而我地撐廣東話，甚至示威嘅戰術都係來自三十六計之圍魏救趙。

2，批評社會主義
對藍絲講，社會主義係歐洲佬嘅嘢。馬克思係德國藉猶太人。點解要用社會主義?根本唔適合中國。

毛主席時代破四舊打爛晒啲祠堂廟宇，而家嗰啲多數係新起嘅。

知唔知解放後大陸曾經諗過中文羅馬化?想取消中文字用英文拼音代替。另外簡體字如何切斷文化傳承更加要講。

積極面
3，文宣
可以宣傳孫中山先生三民主義，民權民生同而家香港有何關係。孟子話民為貴君為輕係什麼意思。唔係俾自己人睇，係灌輸一種觀念，雙普選係可以與中國文化溶合。

4，區議員搞活動
我提議要洗脫搞社運係反對中華文化嘅印象，區議員可以在本地遊加入中華文化色彩。宣傳單張寫明天壇大佛遊認識佛教文化，志蓮淨苑遊認識唐代建築。甚至增強內容為文化遊，咁老人家覺得乜佢地識中國文化咩？中立派覺得小朋友去參加唔止食嘢影相仲學到嘢。印象就改觀。

結論
方向係打文宣戰，我地唔單止冇拒絕傳統中華文化，反而真正承傳落嚟。有人講「中國人」呢個詞大家要冷靜，佢極可能係講緊華人，華裔，中華文化而唔係講緊愛共產黨統治的意思。大家諗一諗，我地抗嘅係極權，唔係抗中文，抗唐詩宋詞，粵菜川菜。認清了雙方分歧就收窄一步了。

128 維園見

我只認同吾王

lm

好橋要推
可摸耳唔好講大中華膠
介紹粵文化 佛教文虎 儒家文化乜都好

我係支持百粵文化

我唔支持華夏文化
乜撚嘢《論語》, 根本就70%係講獨權專政

儒家文化基本係垃圾

香港源流自百粵嶺南文化

食緊既飯都係百粵嶺南文化

呢個世界無所謂「中國文化」

本身「中國」一詞都不知其所指

乜嘢叫「中國」？你點定義？

好文一推

其實「中華文化」呢個term又係好L霸權，有冇問過維吾爾族蒙古族藏族想唔想同你溝埋做瀨尿牛丸啫。
大大方方話漢文化咪算囉

喺香港當然講返最接近嘅南粵文化，等淺中老年人知道我地唔係反對傳統。好多藍絲一知半解，以為要求民主就係崇洋媚外，根本唔係嗰回事。

係中老年誤將華夏文化同南粵文化含混

要解返清楚,

事實上, 佢地一直都係遵奉南粵文化

就算我識中國文化唔代表我係中國人，我仲識歐洲騎士精神、食日本菜、講英文、讀下世界名著。

我意思係對於中老年人講佢地明嘅嘢。要細分南粵同北方唔係重點。

老實講，唔可以太切割南北，切割唔到，例如我而家寫嘅雖然係廣府話，但仍然係中文字，甚至北方人都大概明不過唔明得晒。京菜川菜唔同粵菜，但香港都食咗好多年。

啱喇，呢個就係香港獨特嘅地方。我話唔好太敏感中國兩字，出於老人口中唔係話你一定要認共產黨係大佬，佢地係講緊自己嘅傳統，語言，文字，小說，詩詞，飲食。呢啲我地都唔反對，要俾佢地知道。

好多人聽到「中華」「中國」就好敏感，好似要認賊作父，咁亦會令好多人簡單覺得呢種態度即係否定自己文化，寧願學晒西方嗰套。但我睇到嘅完全唔係咁。我個post係想叫大家去澄清。難聽啲講，大陸啲人咁狂熱愛國，佢地都係基於文化認同，如果問係唔係一定要邊個黨統治，肯定啲人即刻諗一諗，err,err,err一輪

點解儒家文化係垃圾呢？
儒家文化講仁義禮智wo
依家香港人實踐既就係儒家文化最重視既道德
而強國人無左既野
唔好盲目批評得唔得
毛魔先會話儒家文化係垃圾